做工程真係做撚到我攰

真係想唔撈 但我返唔到轉頭

I know that feel

老闆閪 上家閪 判頭閪 我屌

all in gme走人

冇野做?

工程正常，唔係最TOP果1%都唔好做工程

其實做工程係有趣 但啲人嘅咀臉真係好撚閪

做client保平安

不嬲都係人事問題最難搞

其實平時有咩做

我必須盡快辭職！！！

我做地盤好好做喎，不過我低人工雜卒

i know that feel

有趣乜鳩？
屌啦星 去完地盤開會 夾野，又爛仔會又職師會
開撚完會 總要趕文件 submission 一大堆

工程文化不嬲都係 鬥賤價搶job
人手唔夠，但都要係咁接job
一個人跟2-3單project 係基本
最頂唔順係太困身

有咩做，視乎你處於咩公司、公司同上下家關係，咩定位（業主、大判）

我都想轉行做地盤真漢子，人工高

除左CLP, MTR, SWIRE
其他都好惡做, 人工又唔高

而且做啲工程都係抄上家
唔會有咩innovative 嘅工程design
得上面果幾間會用新野
得上面果幾間叫做真。Engineer
簡單啲講, 其他工程公司唔會學到野

師兄做咩位？SS？

Swire點解比得上mtr同clp

swire發展好

落手做入左行真係出唔返黎

做前線技術類都ok
但做office嗰啲真係世界級閪工

賤價搶job 一個人跟幾單 一年衰過一年

返到公司未
星期六其他人去玩,你仲要做到六點

解決問題其實好過癮，但同時會有好多上晒岸嘅仆街不停製造問題出嚟

沒完沒了

啲濕鳩公司多次 長期唔夠人手 痴撚綠

吊好撚ture 商家job當政府標準做 公司又賤價搶 成日左屈右屈

工程真係比狗做
好睇個SITE既阿SIR閪唔閪
宜家個SITE BSI,日日撚狗咁玩我
跟住一個星期,日日要開會咁濟
開完會又要夾野,又要畫圖

利申 我係狗

做緊MC?

工程狗也不屌

金門呢？

要做就做師傅，咪做管工嗰啲

金門會唔會做太陽能個啲advance野

淨係知金門HQ有裝solar panel做就應該唔會做

有冇詳細d

一樣開會開到8點

三沙無計

上面果d都係業主，主要係management,點會學到野，做文書野多過掂engine work

下下落手做，你做到五十歲都學唔曬所有野

金門hq既太陽能係搵一間叫widex既判頭做的
佢自己唔會做喇 太細

可能啦
但我覺得成個工程文化都係咁
main con/consultant 都係一樣

其實好想知，以前工程係神科個陣
啲fg洗唔洗咁樣開完會返公司畫圖
做啲國有冇咁低賤

移民

更係無啦，以前香港人係朝九晚五，OT必要補水。
返公司畫圖？果時電腦都未興起，仲係用手畫，成個月先畫起一張

2000年高考個時，工程係咪仲係神科
個陣應該有電腦啦

啲野未定又日日追起貨 追條撚咩

唔閪豬頭骨都無得你食

漏左，工人都閪

點解你而家先問, 一早要問定啦, 第一做工程?

好撚鐘意幾撚大單PROJECT 都係1,2個人負責起貨

仲要好自豪 做到仆曬街

轉過黎做 好舒服

不能同意更多樓主

邊度. 求refer..急！！！thx

畫圖板，針筆

上家 : 唔夠資料做野之前又唔撚出 RFI 問，你唔撚問就當你夠料砌

tg？

我估係做演員 或/及 足球員 或/及 真. 安全督導員

戰鬥格佢啦 邊個屌你屌返佢

仲要永遠無後生女同事

聽老屎忽講以前分花紅分成年人工
好爽
而家一個月都比多 仲要無雙糧
辛苦都唔撚抵啦

因為大學工程太多畢業生
佢根本唔care唔夠人
你走咗大把人做
仲可以平過你
我諗呢個惡性循環唔會完
政府見出面啲人OT代表人手唔夠，
大學工程學位唔會減
變相keep勁多人畢業
但公司唔會請多啲人
結果啲人要Ot.....不停loop

仲有太極宗師

Ot 都唔係因為畢業生唔夠
係因為價低者得，賤價搶job
變左人手成本一定盡量揸細佢

人手唔夠

信我 做上家系唯一出路

係錢唔夠
每單job都有錢,自然有錢請人,個價夠高就有人做

thanks Ching

係唔識反抗，個個自願ot

依家D大判好撚興諗縮數
單project明明要20個pc仔搞，就同你請10個FG,搵兩個S帶住。
無限消耗班FG,到真係全世界都run唔到先請多一兩個FG頂住個雞頭。

以上手法係科文，安全環保，BS,QS不斷重覆。

咁d工程有乜理由唔爛